######2015Jan25 06:25:13+0900

writing.

-

대략.. 15페이지.

-

전체 과제 목표

"고속화 도로에서 운전미숙자의 차선 변경 의도가 있는 경우, 자동으로 충돌 위험 인지, 판단, 조향을 수행하여 안전하게 차선을 자동 변경하는 시스템 기술 개발"

**담당 분야**

* ACC/LKS/LXC HVI 개발
* LXC용 영상 모니터링 시스템 개발 (전/후/측방)
* 운전자 의지 판단용 steering wheel switch 시스템 개발

**진행 사항 보고**

* HVI 개선
  * 오프라인 데이터 리플레이 구현 (세부조정 미흡 => 실차 시험 데이터 요망)
  * LXC 수행 중 변경 대상 차선을 중심점으로 좌표계 적용
    * LXC 제어 프로파일이 있어야 가능 => 인터페이스 협의 요망 / 노트에 드로잉 넣을것.
  * 영상 캘리브레이션 편의 기능 개선 => 실차 시험 데이터 획득 일정 수립 요망
  * 기타 편의 기능 및 정보 모니터링 기능 추가
* HVI 시안 => 진행중
* HYU SCL 워크숍 2회 진행
  * 개발자용 HVI 코드 설명회
  * 영상 켈리브레이션 방법 실습
* steering wheel switch 및 BCM 모듈 제어기 제작 및 검증 완료 => 실차 적용 일정 수립 요망

**2차년도 종료시 까지, 진행 내용 및 일정**

* 2차년도 작업 종료 시점 - 3월말까지 완료.
* LXC 수행 시 좌표계 눈금이 따라서 움직이지 않는 상태 개선 (2월 중)
* calibration 알고리즘 계산 로직을 별도의 미니 프로그램으로 구현 (NO MATLAB) (2월 중)
* HVI 시안 3항 도출 (2월~3월 중순)
* 4채널 영상 켈리브레이션 완료 + ME Camera + DELPHI Radar + BCM 모듈 + 기타 등등 설치 상태로 실차 공로 시험 데이터 1set 이상 획득 (HVI 개발용) (2월~3월 중순)

**3차년도 진행 예상 내용**

* ECU Timestamp를 적용하는 버젼으로 migrate (3차년도)
* OpenCV => OpenGL기반(openframeworks)로 migration 검토 => OpenGL의 장점 : 시각화 기능 대폭 지원됨. / 3차원 모델 기본 지원. (3차년도)
* 도로상 물체를 적절히 표시하기 위한 간단한 Tracking 적용 검토
